{
	"questions":	[
		{
			"id":	1	,
			"question":	"Jak miał na imię pierwszy historyczny władca Polski?",
			"badAnswers":	["Siemowit", "Piast", "Siemomysł"],
			"goodAnswer": "Mieszko"
		},
    {
			"id":	2	,
			"question":	"Jak miał na imię ojciec Mieszka?",
			"badAnswers":	["Piast", "Leszek", "Siemowit"],
			"goodAnswer": "Siemomysł"
		},
		{
			"id":	3	,
			"question":	"Jak miała na imię pierwsza chrześcijańska żona Mieszka?",
			"badAnswers":	["Oda", "Rzepicha", "Rycheza" ],
			"goodAnswer": "Dobrawa"
		},
		{
			"id":	4	,
			"question":	"Z jakiego kraju przybyła do Polski Dobrawa?",
			"badAnswers":	["z Niemiec", "z Węgier", "z Rusi"],
			"goodAnswer": "z Czech"
		},
		{
			"id":	5	,
			"question":	"W którym roku Mieszko przyjął chrzest?",
			"badAnswers":	["w 969 roku", "w 996 roku", "w 999 roku" ],
			"goodAnswer": "w 966 roku"
		},
		{
			"id":	6	,
			"question":	"Jak miał na imię żydowski podróżnik, który odwiedził i opisał państwo Mieszka?",
			"badAnswers":	["Widukind", "Al", "Thietmar" ],
			"goodAnswer": "Ibrahim"
		},
		{
			"id":	7	,
			"question":	"Czym było palatium?",
			"badAnswers":	["ozdobnym naczyniem", "zamkiem", "grodem" ],
			"goodAnswer": "wczesnopiastowskim pałacem"
		},
		{
			"id":	8	,
			"question":	"Kto był założycielem dynastii Piastów?",
			"badAnswers":	["Lech", "Popiel", "Krak" ],
			"goodAnswer": "Piast"
		},
		{
			"id":	9	,
			"question":	"Jak miała na imię żona Piasta?",
			"badAnswers":	["Dobromiła", "Dobrawa", "Ludomiła" ],
			"goodAnswer": "Rzepicha"
		},
		{
			"id":	10	,
			"question":	"Jak nazywano słowiański obrzęd obcinania chłopcu włosów?",
			"badAnswers":	["ścinanie", "ostrzyżynki", "odcinanie" ],
			"goodAnswer": "postrzyżyny"
		}
	]
}
